# Especificação suplementar

## Funcionalidades

*Especifica as funcionalidades que não se relacionam com os casos de
uso, nomeadamente: Auditoria, Reporte e Segurança.*



(preencher aqui)



## Usabilidade

*Avalia a interface com o utilizador. Possui diversas subcategorias,
entre elas: prevenção de erros; estética e design; ajudas (Help) e
documentação; consistência e padrões.*

- **A interface gráfica da aplicação deve assentar numa paleta de cores estruturada em duas cores (primária e secundária) e esta ser configurável aquando  da  sua  implantação.**

## Fiabilidade/Confiabilidade
*Refere-se a integridade, conformidade e interoperabilidade do software. Os requisitos a serem considerados são: frequência e gravidade de falha, possibilidade de recuperação, possibilidade de previsão, exatidão, tempo médio entre falhas.*

(preencher aqui)

## Desempenho
*Avalia os requisitos de desempenho do software, nomeadamente: tempo de resposta, consumo de memória, utilização da CPU, capacidade de carga e disponibilidade da aplicação.*

(preencher aqui)

## Suportabilidade
*Os requisitos de suportabilidade agrupam várias características, como:
testabilidade, adaptabilidade, manutibilidade, compatibilidade,
configurabilidade, instalabilidade, escalabilidade entre outros.*

## Suportabilidade
*Os requisitos de suportabilidade agrupam várias características, como:
testabilidade, adaptabilidade, manutibilidade, compatibilidade,
configurabilidade, instalabilidade, escalabilidade entre outros.*

- **Especifica  um  conjunto relevante de testes  de  cobertura  e  mutação  (e.g. unitários,  funcionais  e  de  integração) que  assegure  a  qualidade  do  sistema desenvolvido.**

- **Pretende-se que a adição de novos tipos de regimento esteja facilitada, e se possível, possa até ser realizada por terceiros.**

- **As palavras-passe de todos os utilizadores do sistema devem: ser  geradas pela  plataforma  recorrendo  a  um  algoritmo  externo  (i.e. concebido por terceiros) e configurado apenas aquando da implantação do sistema**



## +

### Restrições de design

*Especifica ou restringe o processo de design do sistema. Exemplos podem incluir: linguagens de programação, processo de software, uso de ferramentas de desenvolvimento, biblioteca de classes, etc.*

- **Adotar boas práticas de identificação de requisitos e de análise e design de software OO**

- **Reutilizar o componente de gestão de utilizadores existente na T4J**


### Restrições de implementação

*Especifica ou restringe o código ou a construção de um sistema tais
como: padrões obrigatórios, linguagens de implementação, políticas de
integridade de base de dados, limites de recursos, sistema operativo.*

- **Implementar o núcleo principal do software em Java**

- **Adotar normas de codificação reconhecidas**

### Restrições de interface

*Especifica ou restringe as funcionalidades inerentes à interação do
sistema com outros sistemas externos.*

(preencher aqui)

### Restrições físicas

*Especifica uma limitação ou requisito físico do hardware utilizado, por
exemplo: material, forma, tamanho ou peso.*

(preencher aqui)
